[默克爾時代倒數？] 德國政府危機繼續擴大 內政部長有意辭職

德國政府危機繼續擴大內政部長有意辭職

德國基社盟領袖和內政部長澤霍費爾與默克爾總理有關難民政策的爭吵繼續尖銳化。澤霍費爾對默克爾總理有關歐盟峰會的評價持批評態度。三黨聯盟政府面臨崩潰的危險。法新社最新報道：澤霍費爾有意辭去內政部長一職。

據德國電視一台報道，澤霍費爾就歐盟峰會的結果做出了與默克爾完全不同的評價。默克爾表示，歐盟峰會達成的結果與直接在邊境驅逐已在其它歐盟國家登記註冊的難民有同等效果。但澤霍費爾認為沒有同等效果。另外，澤霍費爾拒絕了默克爾提出的設立難民處理中心的建議。默克爾尋求歐盟解決方案，尋求通過雙邊協議讓其它歐盟國家收回已在本國登記的難民。澤霍費爾則要求，如果歐盟不能達成類似決定，德國就將單獨行動，加強邊境保護，拒絕已在其它歐盟國家登記過的難民入境德國。兩人的進一步對立使政府危機繼續升級。如果默克爾撤澤霍費爾的職，三黨聯盟政府可能分崩離析。德國可能將必須重新選舉。默克爾表示，目前局勢“十分嚴峻。”

但重新選舉可能對三執政黨都不利。第二大黨社民黨沒有做好重新選舉的準備，沒有可以一呼即出的競選班子。基社盟和默克爾領導的基民盟也很可能繼續失去選民，而選項黨的得票率則將繼續飆升。這是三執政黨都不願看到的局面。這一共同出發點可能給僵持不下的爭吵帶來轉機。但如果澤霍費爾再次向默克爾讓步，他將失去選民的信賴，等於是政治自殺。媒體因此迫切期待着澤霍費爾周日夜間23點後打算發表的個人聲明。

據法新社報道：與默克爾意見不同的內政部長澤霍費爾表示有意辭職，但尚無確定信息顯示此舉是否導致德國基社盟決定退出與默克爾的執政聯盟。

左膠肥婆